\section{Testes}

Esta seção é dedicada aos testes realizados com o montador. (As imagens também
podem ser vistas em um arquivo a parte, junto da documentação, para uma melhor
resolução)

\subsection{Teste 1}

No primeiro teste realizamos diversas operações não interligadas entre si com
o objetivo de testar uma grande variedade de instruções de uma única vez.

Inicialmente realizamos um loop que conta de 10 até zero. Em seguida fazemos
$ 12/4 $ e $ 3^2 $. Ao final do código executamos $ 3-9 $. Durante a execução
são utilizadas instruções de load, store, add, jump, entre outras. A pseudo
instrução .data também é utilizada para inicializar alguns dos valores que
são armazenados nos registradores.

O resultado da execução do código gerado pelo nosso montador é o mesmo da
execução do código gerado pelo próprio CPUSim, como podemos ver nas imagens a
seguir. A Figura 1 mostra o resultado do nosso código, enquanto a Figura 2
o do pŕoprio CPUSim.

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/Teste1montador.png}
    \end{center}
    \caption{Resultado do primeiro teste com o código gerado pelo montador}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/Teste1CPUSIM.png}
    \end{center}
    \caption{Resultado do primeiro teste com o código gerado pelo CPUSim}
\end{figure}

\subsection{Teste 2}

Já no segundo teste, realizamos uma função específica no código: Calcular o
somatório de zero até um número passado pelo usuário.

Dessa vez utilizamos principalmente as funções de pilha para chegar ao resultado
final. Além disso utilizamos algumas outras instruções que não tinham sido
testadas anteriormente.

Assim como no primeiro teste, os resultados de nosso montador foram iguais
aos do CPUSim, como mostrado nas próximas figuras.

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/Teste2montador.png}
    \end{center}
    \caption{Resultado do segundo teste com o código gerado pelo montador}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/Teste2CPUSIM.png}
    \end{center}
    \caption{Resultado do segundo teste com o código gerado pelo CPUSim}
\end{figure}
